synology DS281+

想問下synology 218+ 同baffulo 520比，邊個會係好選擇？

主要：
行Raid 0
儲相同日常影片，唔做剪接
可以電話、電腦即時睇返，好似話synology 可以轉code, baffulo 無講
嘈音同用電唔在考慮範圍
人門級，唔駛好勁

唔該師兄

用嚟儲嘢行RAID 0咁夠薑

咁真係synology 會好D , 多野玩D

香港人革命仲講呢d

人地冇要求backup

好多相，無用cloud, 行raid 0做埋backup會穩陣d

唔bcakup定d夢遊仙境相點得

自膠....raid 1先啱

自膠左師兄

其實速度上分別大唔大？

synology nas贏在軟件同穩定性，其他Qnap、華雲之類差一皮，我用緊218J最入門嘅NAS，純粹backup歌同相，自己安裝咗第三方軟件源entware-ng，主要係安裝shadowsocks-libev，因為用唔到Docker運行

so far十分穩定而且DSM相當容易使用，直觀嘅

qnap之類嘅鑊氣聽過唔少，去轉台灣嘅nas論壇或者hkepc睇吓

Synology 應該今年年尾內會出DS220series
可以留意吓，遲啲先買都未遲

218play 表示呢排成日用電腦開folder好慢
唔知218+用耐左會唔會都係咁

會唔會係個hdd有問題？

再問多少少

1. 第三方軟件方面，係咪可以唔駛用返官方？

2. 4K video coding , 我有d片可能係相機、電話或者download , 格式都唔同，係咪有呢個coding 功能我唔駛理咩格式放上去，電話都可以睇到？

唔該師兄

我留意下，唔該師兄

用218+唔使喇，docker可以做好多嘢，你純粹backup睇片轉code呢啲，218+官方軟件源有齊，裝synology moments，plex server，video station，download station，vpn station同cloud ststion呢幾個，可以應付哂睇片、backup相、files，bt下載等等，全部有ios、android apps，只要有網絡你就可以接自己nas

啱啱今日出咗新聞，話intel遲出貨，所以應該下年先出，年尾會有再有detail售價

4k係咪夠力插？我自砌J3455 4core播1080p都疾到飛起, 不過係有埋dtx聲道

218+ 只係2core cpu, 真係唔知夠唔夠力上4k

但我用214play 1080p順喎
214play講明係玩 multimedia
唔知係咪咁既原因

218+ rclone googdrive plex download station cloud sync
表示完美
差d想申請多條1000mb 比佢套立行

s記你係買軟件 唔係買硬體

套立行? 係咪1000mb 成條 bandwidth 佢食晒?

獨立行 1000mb 比佢自己run
因為我見cmhk 108$

睇佢d介紹又播到，仲要兩部電話/電腦一齊播

有錢

會唔會係J3455無硬解？

我都用緊214play + offline weekly backup

我開左部機都無乜點用過
我都係用佢SS 多

請問offline backup 係加個外置HD？

係呀，auto backup 都我就會offline

*行RAID 1 跟本就唔算backup

大公司好多都會用synology 唔係太大sizing 無咩機會出事

啱啱睇完曬資料
如果我咁樣配搭應該係可以做到我想既野
Synology DS218+
3TB seagate ironwolf 7200rpm, 64mb ram X 2
RAID
1pc 3TB HDD 做external offline back up

問題：
請問你有冇做partition ? 如果行RAID係咪兩個HDD既partition 都要一樣？定完全唔駛做partition ?

3個backup 咁誇
我自己raid 0 4TBx2 加外置 backup

答單問218+ 播4K
我用DS video有時播唔到mkv
Plex 要transcode audio track搞到好疾
DLNA就冇事
有冇方法搞

2個HDD行RAID 1 , RAID 1 嚴格講唔算係backup黎 （有師兄提點過同上網睇下資料）
所以用第三個HDD做backup

咁你外置bcakup 咪要8TB?

唔識，仲未買機，而家諗掂要咩組合先
軟件方面都未開始研究

想買918+
主力bt ,同儲影音file

而家心思思再整多份Google cloud backup(無限）

用緊DS414 Raid 5 (SHR)
Time Machine 去 MyBook Duo Raid 1 同 DS414
再由DS414 Sync 上 Google 無限
重要嘢就用Synology Drive Sync去幾部電腦

以上係試過死過HDD無咗啲嘢後整出嚟

Google cloud 唔駛畀錢咩？

有無限google drive

自然比女友del 咗兩次幾TB AV 後
我發誓唔可以有第3次！

用nas 唔洗比錢咩？
往往好多人失去咗先後悔冇比錢backup (e.g.) $8 都唔比買iCloud, 唔見後先來哭訴入面有過世親人照片

Between 大把人有無限acct.

無限唔係淨係相咋咩？我睇過plan，好似用external HDD平d

唔好誤會師兄，我問得唔好啫

External保唔保到你間屋一把火燒咗都仲有丫？價錢上除咗容量外仲有好多考慮因素
Synology可以set up上google時encrypt埋，不過係會睇到原file name

btw, 我係用edu

raid 1 + google drive + 2 隻ext hd 一隻長插 一隻offline backup拎返office

Google 10TB太貴啦
唯有個backup HDD放第二度啦

師兄，請問你有冇加Ram?? 原裝好貴，Kingston 就平好多